---
status: publish
published: true
title: Otevřena registrace na ne-konferenci jOpenSpace 2013
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft  wp-image-2756\" alt=\"small_506378526\" src=\"/binary/2013/09/small_506378526.jpg\"
  width=\"192\" height=\"136\" />Po roční přestávce je letos opět organizována \"<a
  href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Unconference\" target=\"_blank\">ne-konference</a>\"
  <a href=\"http://jopenspace.cz/\" target=\"_blank\">jOpenSpace</a>. Registrace jsou
  otevřeny všem, kteří mají zájem setkat se zajímavými lidmi z oboru a strávit s nimi
  víkend diskusí nad vývojářskými tématy. Termín je stanoven na <strong>2. a 3. listopadu
  2013</strong> a bude se odehrávat v <a href=\"http://mapy.cz/s/8u4L\" target=\"_blank\">srdci
  Žďárských vrchů</a>. Účast přislíbili mj. <a href=\"http://www.dagblog.cz/\" target=\"_blank\">Roman
  Dagi Pichlík</a> a <a href=\"http://blog.krecan.net/\" target=\"_blank\">Lukáš Křečan</a>
  ze společnosti <a href=\"http://www.gooddata.com/\" target=\"_blank\">GoodData</a>,
  Petr Ferschmann ze společnosti <a href=\"http://www.flexibee.eu/\" target=\"_blank\">FlexiBee</a>,
  <a href=\"https://blog.avast.com/2011/03/21/5-questions-with-lukas-hasik-qa-director/\"
  target=\"_blank\">Lukáš Hasík</a> z <a href=\"http://www.avast.com/\" target=\"_blank\">Avastu</a>,
  <a href=\"http://www.jirifabian.net/\" target=\"_blank\">Jiří Filemon Fabiá</a>n
  z <a href=\"http://vendavo.cz/\" target=\"_blank\">Vendavo CZ</a> a další známé
  osobnosti z dev komunity.\r\n\r\nNekonference spojuje intelektuální vyžití i s relaxací
  - na projížďku na kolech možná bude v listopadu už moc chladno, ale v místě je možné
  využít řady jiných lákadel. Pomyšlení na diskusní kroužky v infrasauně, páře, vířivce
  nebo posilovně zní velice slibně. Ne-konference nejsou nijak zvlášť řízené - prostě,
  jaké si to uděláme, takové to budeme mít.\r\n\r\n"
wordpress_id: 2753
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=2753
aliases:
    - /?p=2753
date: '2013-09-18 19:22:24 +0200'
date_gmt: '2013-09-18 18:22:24 +0200'
categories:
- Programování
- jOpenSpace
tags: []
comments:
- id: 152075
  author: mindtune
  author_email: k.holub@gmc.net
  author_url: http://mindtune.wordpress.com
  date: '2013-09-19 06:20:24 +0200'
  date_gmt: '2013-09-19 05:20:24 +0200'
  content: Tohle je přesně ten okamžik, kdy lituju, že neumím programovat :) určitě
    to bude vydařená akce.
- id: 152076
  author: michalfranc
  author_email: michal.franc@gmail.com
  author_url: ''
  date: '2013-09-19 07:09:52 +0200'
  date_gmt: '2013-09-19 06:09:52 +0200'
  content: Vis jak sem ti rikal ze mi ta nasledujici akce koliduje s rodinnym planem?
    Tak rodina se presunula na tenhle termin :( Tak snad jiny.
- id: 152077
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2013-09-19 07:24:35 +0200'
  date_gmt: '2013-09-19 06:24:35 +0200'
  content: Škoda - no není to naposledy (doufám :))
---
<p><img class="alignleft  wp-image-2756" alt="small_506378526" src="/binary/2013/09/small_506378526.jpg" width="192" height="136" />Po roční přestávce je letos opět organizována "<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Unconference" target="_blank">ne-konference</a>" <a href="http://jopenspace.cz/" target="_blank">jOpenSpace</a>. Registrace jsou otevřeny všem, kteří mají zájem setkat se zajímavými lidmi z oboru a strávit s nimi víkend diskusí nad vývojářskými tématy. Termín je stanoven na <strong>2. a 3. listopadu 2013</strong> a bude se odehrávat v <a href="http://mapy.cz/s/8u4L" target="_blank">srdci Žďárských vrchů</a>. Účast přislíbili mj. <a href="http://www.dagblog.cz/" target="_blank">Roman Dagi Pichlík</a> a <a href="http://blog.krecan.net/" target="_blank">Lukáš Křečan</a> ze společnosti <a href="http://www.gooddata.com/" target="_blank">GoodData</a>, Petr Ferschmann ze společnosti <a href="http://www.flexibee.eu/" target="_blank">FlexiBee</a>, <a href="https://blog.avast.com/2011/03/21/5-questions-with-lukas-hasik-qa-director/" target="_blank">Lukáš Hasík</a> z <a href="http://www.avast.com/" target="_blank">Avastu</a>, <a href="http://www.jirifabian.net/" target="_blank">Jiří Filemon Fabiá</a>n z <a href="http://vendavo.cz/" target="_blank">Vendavo CZ</a> a další známé osobnosti z dev komunity.</p>
<p>Nekonference spojuje intelektuální vyžití i s relaxací - na projížďku na kolech možná bude v listopadu už moc chladno, ale v místě je možné využít řady jiných lákadel. Pomyšlení na diskusní kroužky v infrasauně, páře, vířivce nebo posilovně zní velice slibně. Ne-konference nejsou nijak zvlášť řízené - prostě, jaké si to uděláme, takové to budeme mít.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-2753"></a></p>
<h2>Pravidla registrace</h2>
<p>Jsou jednoduchá :) ... počítejte s tím, že každý účastník musí ostatním něco přinést. Připravte si jednu krátkou přednášku na libovolné téma (ideálně vývojářské :)) a zaregistrujte se na akci:</p>
<div style="text-align: center; margin-top: 2em;"><a class="myButton" style="text-decoration: none;" href="http://srazy.info/jopenspace-2013/3857">Registrovat</a></div>
<p>A to je vše ... nic víc není třeba.</p>
<p>Pokud v krátkém čase dosáhneme více jak 30 přihlášených - což je limit, který jsme si stanovili, požádáme vás o téma vaší přednášky a budeme všichni společně hlasovat o tom, která témata nám přijdou nezajímavější. Po uzavření hlasování uděláme čáru za 30. nejzajímavější přednáškou a uzavřeme seznam účastníků.</p>
<p>Pokud se limit 30 účastníků nenaplní, žádné hlasování neproběhne. A proč máme vůbec limit? Je to jednak z důvodů kapacity ubytování a konferenčního sálu, ale i z toho důvodu, aby to bylo pro všechny nějakým způsobem přínosné. Velké množství lidí je potom už na škodu.</p>
<h2>O čem OpenSpace konference vlastně je?</h2>
<p>OpenSpace konference jsou specifické tím, že se jejich program příliš dopředu neplánuje. Mluví se zkrátka o tom, co účastníky zajímá. Nikdo totiž není jen pasivním divákem, každý přispěje svou troškou do mlýna. Pokud Vás zajímá více o tomto druhu "konferencí" podívejte se na <a href="http://media.libsyn.com/media/dickwall/OpenSpacesIntro.mov">slideshow Bruce Eckela</a> (anglicky).</p>
<h2>Jaká je historie české jOpenSpace nekonference?</h2>
<p>Nápad uspořádat podobný typ konference i u nás se zrodil v hlavě Michala Šrajera (<a href="http://www.inmite.eu/">Inmite s.r.o.</a>), který se nechal do značné míry inspirovat velmi vyvedenou akcí <a href="http://www.mindviewinc.com/Conferences/JavaPosseRoundup/">JavaPosse Roundup</a>, již poněkolikáte konanou za velkou louží.</p>
<p>Doposud se odehrály 4 ročníky této akce. První dva se konaly na Jizerce, třetí poblíž Znojma a poslední v Krkonoších. Na akci se vždy sjede 15 - 25 lidí, které spojuje zájem o vývoj aplikací a stráví víkend diskusí o technologiích, zkušenostech a aktuálních problémech, které řeší. Kromě neformálních diskusí si každý z účastníků připraví krátkou přednášku na jím zvolené téma - typicky v rozsahu okolo 10 minut. To, že se jedná o zajímavé přednášky se můžete sami přesvědčit poslechnutím audio záznamů, které jsou dostupné na těchto stránkách.</p>
<h2>Souhrnné informace pro nadcházející ročník</h2>
<p><strong>Kde:</strong> <a href="http://www.hotelzakovahora.cz/" target="_blank">Hotel Žákova hora</a> poblíž <a href="http://mapy.cz/s/8u4L" target="_blank">Žďáru nad Sázavou</a><br />
<strong>Kdy:</strong> 2.-3. listopadu 2013<br />
<strong>Za kolik:</strong> prozatím počítejte s hrazením ubytování v hotelu a plné penze (sponzory teprve oslovujeme) - v případě, že bychom žádné sponzory nesehnali, neměla by částka přesáhnout 1500,- na hlavu za celý víkend<br />
<strong>Kontaktní místo:</strong> <a href="http://srazy.info/jopenspace-2013/3857" target="_blank">fórum na Srazy.info<br />
</a><strong>Více o akci:</strong> <a href="http://www.jopenspace.cz">www.jopenspace.cz</a></p>
<style><!--<br />
.myButton { -moz-box-shadow:inset 0px 1px 0px 0px #23395e; -webkit-box-shadow:inset 0px 1px 0px 0px #23395e; box-shadow:inset 0px 1px 0px 0px #23395e; background:-webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0.05, #2e466e), color-stop(1, #415989)); background:-moz-linear-gradient(top, #2e466e 5%, #415989 100%); background:-webkit-linear-gradient(top, #2e466e 5%, #415989 100%); background:-o-linear-gradient(top, #2e466e 5%, #415989 100%); background:-ms-linear-gradient(top, #2e466e 5%, #415989 100%); background:linear-gradient(to bottom, #2e466e 5%, #415989 100%); filter:progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient(startColorstr='#2e466e', endColorstr='#415989',GradientType=0); background-color:#2e466e; -moz-border-radius:6px; -webkit-border-radius:6px; border-radius:6px; border:1px solid #1f2f47; display:inline-block; color:#ffffff; font-family:Arial; font-size:18px; font-weight:normal; padding:10px 24px; text-decoration:none; text-shadow:0px 1px 0px #263666; } .myButton:hover { background:-webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0.05, #415989), color-stop(1, #2e466e)); background:-moz-linear-gradient(top, #415989 5%, #2e466e 100%); background:-webkit-linear-gradient(top, #415989 5%, #2e466e 100%); background:-o-linear-gradient(top, #415989 5%, #2e466e 100%); background:-ms-linear-gradient(top, #415989 5%, #2e466e 100%); background:linear-gradient(to bottom, #415989 5%, #2e466e 100%); filter:progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient(startColorstr='#415989', endColorstr='#2e466e',GradientType=0); color: white !important; background-color:#415989; } .myButton:active { position:relative; top:1px; }<br />
--></style>
